## Консольные команды:

---

### Доступны такие консольные команды:

`./yii issue/create-pdf-logs-for-all-issues`<br>
Служебная команда для первоначального заполнения данными таблиц БД, относящихся к разделу "Лог отправки pdf" панели заказов.

`./yii issue/get-url-for-pdf`<br>
Получить ссылку на скачивания ПДФ файла. Требуется указать первым параметром ID заказа а вторым параметром ID выпуска.
Служебная команда для редких специфичных случаев, когда нужно получить искомую ссылку. Пример запуска `./yii issue/get-url-for-pdf 9 9`

`./yii issue/send-not-shipped-pdf`<br> 
Разослать письма со ссылками на скачивание ПДФ всем подписчикам. Принимает целочисленный параметр, обозначающий количество дней до
текущего момента. По умолчанию 7 дней. Рекомендуется указывать не менее 365 дней. В таком случае будут учитаваться все активные выпуски за прошедшие 365 дней, которые следует проверить на предмет поиска неотправленных по ним писем. Т.е. если например недавно появился заказ на подписку, включающую журналы выпущенные на протяжении последних 12 месяцев, то по этому заказу будет осуществлена рассылка. Пример строки запуска `./yii issue/send-not-shipped-pdf 365`. Команда должна выполняться периодически, например с использованием crontab. Частота запуска определяется опытным путем и не является строго рекомендуемой. Мы используем выполнение каждые 10 минут, что обеспечивает отправку ПДФ по оплаченным заказам примерно в течение этого времени после оплаты.

`./yii pay/yandex-kassa-api-retreive`<br> 
Обновляет статусы платежей YooKassa, находящиеся не в статусе "оплачен". Дополнительный, альтернативный путь получения актуальной
информации о платежах. Апи Юкасса после каждого изменения статуса каждого платежа отправляет HTTP уведомления на наш адрес [https://nx2-api.dimeo.ru/ya_api/checkorder](https://nx2-api.dimeo.ru/ya_api/checkorder) ( указывается в настройках магазина на стороне Юкасса), что приводит к внесению всех требуемых изменений. Но на случай какого либо сбоя при отправке(получении) таких уведомлений используется периодический запуск данного скрипта, который выполняет аналогичную функцию. Запускается без параметров.

`./yii queue/listen` <br>
Запуск демона, который в бесконечном цикле ожидает поступления в очередь заданий на выполнение и немедленно их выполняет. Очень важная команда, обеспечивающая множество функциональных возможностей, реализованых в виде отложенного (асинхронного) выполнения. Например рассылка ПДФ писем, инициированная описанной выше командой issue/send-not-shipped-pdf. Та команда фактически только собирает информацию о том, кому и что необходимо отправить и добавляет в очередь (реализована на основе БД) задания на отправку конкретного письма конкретному получателю. А непосредственно отправка письма будет выполнена когда до этого задания дойдет очередь и запущенный данной командой демон его выполнит. Для обеспечения непрерывности выполнения рекомендуется следовать инструкциям [по адресу](https://www.yiiframework.com/extension/yiisoft/yii2-queue/doc/guide/2.0/ru/worker). Для тестовых целей можно выполнить запуск так: `./yii queue/listen&`

`./yii rbac/create` <br> 
Для первоначального формирования всех требуемых файлов для управления доступом на основе ролей (RBAC). Команда создает дерево ролей и разрешений,
сохраняет его в виде файлов и сканирует всех пользователей в БД для назначения им соответствующих ролей. Запускается без параметров.

`./yii rbac/reassign-users`<br>
Для переназначения всем имеющимся в БД пользователям соответствующих им ролей. Создание и(или) изменение в БД данных о пользователе приводит
также к внесению соответствующих правок в дерево RBAC для этого пользователя. Но в случаях какого-либо вида сбоев и(или) ошибок в этом процессе можно использовать данную команду. Она заново пересканирует всех пользователей и перезапишет в дереве RBAC корректные роли каждому пользователю, устранив, возникшие несоответствия. Запускается без параметров.

---

**<em>Все команды необходимо выполнять в терминале, находясь в коневой папке проекта, либо с указанием полного пути к ней. Например если папка с исходным кодом располагается по адресу /var/www/, то можно предварительно перейти в нее (cd /var/www) и запускать команду как описано выше, либо запускать строкой вида</em>**<br> 
`/var/www/yii issue/send-not-shipped-pdf 365`

---